# 今朝

原本想加個「今朝」頁面、搭一下 [Derek Sivers 的順風車](https://nownownow.com/about)，但打一打發現再怎麼打，跟每月更新的重複性還是很高。不如簡述一下這學期到目前做了什麼：

這學期當上了開放設計研究社社長，日前也接到朋友的 LibreOffice 研討會主視覺設計案，跟社團一些朋友一起策劃。Inkscape 那邊也沒閒著，二三月除了拿到網站修改、翻譯權限，也拿著更新初學者指南的企劃書、以 Inkscape 的名義投了 Google Season of Docs，可惜沒被選中，Google 也沒提供原因。

音樂的話，三月協助朋友的歌編鼓，以便報名金旋獎，但初選沒有通過（可能是曲風太常見）。同時也接了一點團，四月初到四月中陸續有團開始排練、驗收。設計的部分，最近開了新的貼文系列——奪回科技控制權，目前已經發出第一篇 [Instander 的介紹](/instander.html)，開始籌備第二篇關於 Newpipe 的文章。最近也在幫朋友的活動設計海報，目前在來回修改中。

運動的話二月跑了一個禮拜左右的步，後來因為睡眠時間不足作罷。生活上，在將廚具及電磁爐帶到宿舍後，突然多了好多能煮出來的東西，於是去了好幾趟全聯將醬汁、佐料、食材慢慢買齊，宿舍的其中一張桌子儼然成為小廚房。

最近越來越熱，之後也該去買些短袖衣物才頂得住夏天的烈陽。

最後更新於
2024-04-16
